陳琬惠再控陳歐珀 喬台鐵免收滯納金 - 政治要聞	
2023-08-18	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20230818000412-260118	
民眾黨立委陳琬惠今年5月揭露，交通部多位高官2020年赴im.B詐騙犯主嫌曾耀鋒豪宅不當接受招待。陳琬惠昨披露，現任台鐵局副局長朱來順「造假」出公差去接受曾耀鋒招待，竟安全下莊，呼籲檢調介入調查，並揭發民進黨立委陳歐珀幫忙曾耀鋒向台鐵局喬事，使曾耀鋒的川晟公司標案「宜蘭停7停車場」免收滯納金，根本是官商勾結。陳琬惠批，交通部5月底表示，朱來順於2020年6月12日赴曾耀鋒豪宅是「出公差」，但朱來順卻稱當日未談論公務，若未談論公務，何來公差？完全就是造假出差事由。她說，根據行政調查的結論，朱來順不僅不當接受招待沒事，造假出差事由也沒任何懲處，穩坐台鐵局副局長之位，交通部官官相護太離譜，行政院長陳建仁還要放任交通部包庇自己人到什麼時候？呼籲檢調應做相關調查。陳琬惠並質疑，她揭發曾耀鋒的川晟公司取得台鐵局「宜蘭停7停車場」標案，追查後更發現，陳歐珀於2021年10月20日召開協調會，要求台鐵局減免川晟公司「宜蘭停7停車場」租金，會中最後決議免收滯納金。陳琬惠質疑，陳歐珀一邊接受曾耀鋒無償提供座車與競選服務處，一邊幫川晟公司向台鐵局喬免收滯納金，根本是典型官商勾結，請問檢調單位要不要辦？還是綠營的就不用辦？對此，陳歐珀辦公室回應，陳琬惠烏龍爆料淪為政治打手，令人萬分遺憾；當時不只是台鐵局，各部會都有針對國有不動產租金減免或緩收的紓困措施，辦公室基於立委職責，擔任民間與中央部會的溝通橋樑召開協調會，希望減少疫情對民眾的衝擊。交通部說，經調查，當天立法院交通委員會安排至宜蘭考察，朱來順因應考察需求到現場報告業務，朱稱自己當日未飲酒也不認識該詐騙主嫌。陳琬惠則反批，交通部行政調查報告顯示，台鐵局2020年至2022年公告的紓困措施，全國停車場租賃案件僅有陳歐珀幫曾耀鋒喬的案子成功減免滯納金，這算「普通的選民服務案件」？陳歐珀還要繼續胡扯下去？